Требования к реализации проекта

Интерфейс

Участники бригад разрабатывают информационно-аналитическое приложение с 
графическим интерфейсом для платформы Widows, реализованным на платформе Tcl/Tk.
Графический интерфейс является максимально дружественным и интуитивно понятным 
специалисту в выбранной функциональной области, не содержит специальной
(математической и ИТ) терминологии, полностью русскоязычный. 
Структура базы данных
Все отношения (таблицы) базы данных должны быть приведены к третьей 
нормальной форме. Полученные отношения должны использоваться как справочники при 
построении отчетов. Схемы отношений должны включать как числовые, так и качественные
атрибуты. Т.е. столбцы таблиц, образующих базу данных, должны содержать, как столбцы с 
качественными данными, так и с числовыми. База данных должна состоять как минимум из 
двух справочников.Отчет о самостоятельной работе по курсу — «Проектный семинар «Python в науке о 
данных»

Операции над базой данных

Функционал информационно-аналитического приложения должен включать в себя 
два вида операций над базой данных:


**ручное добавление/удаление сущностей (объектов) на основе существующих 
справочников и ввода значений атрибутов;**


**ручная модификация существующих справочников;**

**сохранение базы данных в двоичном формате, чтение базы данных из 
двоичного формата.**



При подготовке текстовых отчетов необходимо использовать инструменты 
объединения таблиц из библиотеки Pandas.
Состав отчетов
Функционал информационно-аналитического приложения должен включать в себя 
следующие виды отчетов: 
• простой текстовый отчет, полученный за счет использования операций 
проекции и сокращения, т.е. таблица, полученная вычеркиванием части 
строк и столбцов;

• текстовый статистический отчет по любому набору атрибутов (набор 
основных описательных статистик, отчет включает в себя:
 - для качественных переменных (например, пол, место проживания и т.д.) 
таблицу частот — первый столбец содержит уровни (значения) переменной, 
второй столбец содержит частоты, т.е. количество объектов с данным 
уровнем фактора, третий столбец — процент количества указанных объектов 
от их общего числа

 - для количественных переменных — основные статистики, т. е. максимум и 
минимум, арифметическое среднее, выборочную дисперсию и стандартное 
отклонение, отчет оформлен в виде таблицы — первый столбец список 
переменных, далее в каждом столбце значение статистики, значение 
статистик подсчитывается с помощью методов класса pandas.DataFrame;
• текстовый отчет «сводная таблица» для любой пары качественных атрибутов
с выбором метода агрегации, сводная таблица строится с помощь функции 
pandas.pivot_table();

• графический отчет «кластеризованная столбчатая диаграмма» для пары 
«качественный атрибут —качественный атрибут», следует использовать 
matplotlib.pyplot.bar();

• графический отчет «категоризированная гистограмма» для пары 
«количественный атрибут—качественный атрибут», следует использовать 
matplotlib.pyplot.hist();Отчет о самостоятельной работе по курсу — «Проектный семинар «Python в науке о 
данных»

• графический отчет «категоризированная диаграмма Бокса-Вискера» для пары 
«количественный атрибут—качественный атрибут» , следует использовать 
matplotlib.pyplot.boxplot();

• графический отчет «категоризированная диаграмма рассеивания» для двух 
количественных атрибутов и одного качественного атрибута, следует 
использовать matplotlib.pyplot.scatter().

Для всех текстовых отчетов предусмотрена опция вывода в файл. Все графические 
отчеты могут быть экспортированы в графические файлы (формат по выбору).
Структура приложения
Информационно–аналитическое приложение размещается в стандартной структуре 
каталогов:
Work <- основной каталог.
 Data — содержит базу данных.
 Graphics — содержит копии графических отчетов.
 Library — содержит библиотеку стандартных (универсальных) функций, 
разработанных бригадой, которые могут использоваться для создания других приложений, 
например, функции чтения файлов.
 Notes — содержит документацию, в нем размещается Руководства пользователя и 
разработчика.
 Output — содержит копии текстовых отчетов.
 Scripts — содержит специализированный модуль и файл с определением 
параметров настройки приложения
